Ce tableau donne la répartition des élèves d'un collège.
\begin{center}
  \begin{tabular}{|l|c|c|c|c|c|}
    \hline         & 6\ieme  & 5\ieme   & 4\ieme  & 3\ieme & Totaux \\
    \hline Filles  & 75   & 84    &        & 87  &        \\ 
    \hline Garçons &        & 68    & 95   &       &        \\
    \hline Totaux  & 159  &         & 182  &       & 657  \\
    \hline  
  \end{tabular}
\end{center}
\begin{myenumerate}
\item Calcule le nombre de garçons en 6\ieme.
\item Calcule le nombre d'élèves en 5\ieme.
\item Calcule le nombre de filles en 4\ieme.
\item Calcule le nombre d'élèves en 3\ieme.\\Utilise le résultat
  précédent pour calculer le nombre de garçons en 3\ieme.
\item Recopie et complète le tableau.
\item Combien y a t-il de filles dans ce collège?
  \\ Combien y a t-il de garçons?
\item Vérifie que la somme du nombre de filles et de garçons est
  bien 657.
\end{myenumerate}